愚問：立法會三分一既基數係幾多？

俾人DQ左之後
泛民得番23人 建制就40人 中立1人
議會人數得番64人
其實都23/64都係多過1/3？

如果基數係70
唔計中立唔條友 咁就唔夠1/3

所以到底「全體議員」既定義係乜？
求賜教

lm

改錯字

全體議員=70
在席議員=64 (全部到齊開會既話)

律政司過去回應立法會查詢時指出，「全體議員」數目不受個別議席出缺影響，故重大方案必須得到立法會最少47名議員支持通過。

中立果個係邊位？

有線新聞講全體議員指70個，唔係淨低既人數。即係多過2/3，建制要拎哂DQ 6席再加陳沛然中間先夠數。

主席囉

港島DQ多一件，新西就一件白鴿加正白旗旗主已經5個，功能組別果個又係冇硬，上次保皇狗咬狗先贏

咁所以泛民係冇失去1/3否決權？
因為係「在席議員」2/3先通過到政改

但係因為直選失去左過半數否決權(14/30)
所以23條 議事規則就否決唔到？
當然前提係建制齊人開會
（不過阿爺吹雞乜都得）

70

中立我講既係陳沛然:
主席喺大事大非既時候都唔會中立架啦

謝賜教
所以可以唔使擔心政改會過到
個人比較擔心立會「空窗期」中間會發生既事

修改議事規則,以後冇得拉布
同埋應該冇空窗期,睇過去數據補選完都重奪唔到直選半數
即係今屆建制2個分組都過半數優勢
直選
補選前:建制16,民主派14
補選5席,建制2,民主派3
補選後:建制18,民主派17